中國智庫：美衛生部長訪台 雷根號8日東海巡弋

中國智庫：美衛生部長訪台 雷根號8日東海巡弋

（中央社台北9日電）美國衛生部長艾薩（Alex Azar）今天訪台，中國智庫平台「南海戰略態勢感知計畫」下午在推特（Twitter）披露，美軍航空母艦雷根號8日在台、日間的東海海域，來回巡弋。

中國北京大學海洋研究院所成立的「南海戰略態勢感知計畫」（SCS Probing Initiative）下午透過推特揭露這一訊息，並提到與雷根號（USS Ronald Reagan）同行的還有飛彈巡洋艦安提坦號（USS Antietam）。

「南海戰略態勢感知計畫」特別點出，雷根號及安提坦號這次巡弋正逢艾薩率團抵台前夕。艾薩是台美斷交後，美國歷來訪台層級最高的內閣閣員。

外界解讀，雷根號及安提坦號的巡弋行動，是為了因應艾薩來訪所可能產生的台海緊張局勢。不久前，中國官方已為艾薩即將訪台一事跳腳。

中國外交部發言人汪文斌日前對此曾說，曾要求美方「慎重妥善處理這個問題，不向台獨勢力發出任何錯誤信號，以免嚴重損害中美關係和台海和平穩定」；中國國務院台灣事務辦公室發言人馬曉光也說，「台灣問題是中國內政」。

防疫問題夠係美國內政啦
收皮啦 支那賤種
踩完人地條尾仲想人地對你好聲好氣? 以為而家10年之前呀?